Сижу задумчив и один, 
На потухающий камин
Сквозь слез гляжу… 
С тоскою мыслю о былом
И слов, в унынии моем, 
Не нахожу. 

Былое ― было ли когда? 
Что ныне ― будет ли всегда?.. 
Оно пройдет ―
Пройдет оно, как всё прошло, 
И канет в темное жерло ―
За годом год. 

За годом год, за веком век… 
Что ж негодует человек, 
Сей злак земной!.. 
Он быстро, быстро вянет ― так, 
Но с новым летом ― новый злак
И лист иной. 

И снова будет всё, что есть, 
И снова розы будут цвесть, 
И терны тож… 
Но ты, мой бедный, бледный цвет, 
Тебе уж возрожденья нет, 
Не расцветешь… 

Ты сорван был моей рукой, 
С каким блаженством и тоской ―
То знает бог? 
Останься ж на груди моей, 
Пока любви не замер в ней
Последний вздох… 